{
  "easy": [
    {
      "type": "mcq",
      "question": "ماهو اسم المدينة التى ذهب الرب يسوع ليقضى العيد بها",
      "choices": ["كفر ناحوم", "الناصرة", "أورشليم", "بيت عنيا"],
      "answer": "أورشليم"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "دخل الرب يسوع أورشليم راكبا على",
      "choices": ["جحش", "بطة", "جمل", "حصان"],
      "answer": "جحش"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "كم عدد التلاميذ الذى ارسلهم الرب يسوع لاحضار الجحش",
      "choices": ["12 تلميذ", "تلميذ واحد", "2 من التلاميذ", "3 من التلاميذ"],
      "answer": "2 من التلاميذ"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "ماذا وضع التلاميذ على الجحش",
      "choices": ["زعف", "سرج", "ثياب", "حصيرة"],
      "answer": "ثياب"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "ماذا فرشت الجموع على الارض لاستقبال الرب يسوع",
      "choices": ["سجادة كبيرة", "اغصان الاشجار", "رمل", "ورد"],
      "answer": "اغصان الاشجار"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "هتف الجموع لاستقبال الرب يسوع",
      "choices": ["المجد لله فى الاعالى", "اوصنا لابن داود", "على الارض السلام", "اهتفى للرب ياكل الارض"],
      "answer": "اوصنا لابن داود"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "من هو التلميذ الذى ذهب للكهنة ليخبرهم عن مكان يسوع",
      "choices": ["يهوذا", "يعقوب", "بطرس", "يوحنا"],
      "answer": "يهوذا"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "ماهو الثمن الذى قبضه يهوذا من الكهنة",
      "choices": ["عشرين من الفضة", "عشرين من الذهب", "ثلاثين من الفضة", "ثلاثين من الذهب"],
      "answer": "ثلاثين من الفضة"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "قال الرب يسوع عن الخبز انه",
      "choices": ["بدون خميرة", "طازة", "جسده", "طعمه حلو"],
      "answer": "جسده"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "قال الرب يسوع عن الكأس انها",
      "choices": ["دمه", "عصير العنب", "كميته كبيرة", "يشفى الامراض"],
      "answer": "دمه"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "عندما ذهب يسوع الى الهيكل ماذا كان يفعل الناس",
      "choices": ["يبيعون ويشترون", "يصلون", "يرنمون", "يقدمون الذبائح"],
      "answer": "يبيعون ويشترون"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "اسم العيد اللى احتفل بيه الرب يسوع مع التلاميذ",
      "choices": ["عيد الميلاد", "عيد الأم", "عيد القيامة", "عيد الفصح"],
      "answer": "عيد الفصح"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "المكان الذى احتفل فيه الرب يسوع بالعيد مع التلاميذ",
      "choices": ["الهيكل", "بستان", "علية", "حديقة"],
      "answer": "علية"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "ماذا كان يفعل اليهود عند دخولهم البيت",
      "choices": ["يصلوا", "يشربوا ماء", "يجلسوا لياكلوا", "يغسلوا ارجلهم"],
      "answer": "يغسلوا ارجلهم"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "قال الرب يسوع ان الذى يسلمه هو",
      "choices": ["الذى غسل ارجل التلاميذ", "التلميذ الذى كان يسوع يحبه", "الذى ينكره 3 مرات", "الذى ياكل معه"],
      "answer": "الذى ياكل معه"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "اسم المكان الذى ذهب اليه الرب يسوع بعد العشاء مع التلاميذ",
      "choices": ["الجلجثة", "قصر قيافا", "بستان جثسيمانى", "العلية"],
      "answer": "بستان جثسيمانى"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "ماذا كان يفعل التلاميذ عندما كان يسوع يصلى",
      "choices": ["يصلوا مع بعض", "يصلوا مع الرب يسوع", "ياكلوا الفصح", "نائمين"],
      "answer": "نائمين"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "كم مرة صلى الرب يسوع فى البستان",
      "choices": ["مرة واحدة", "مرتين", "3 مرات", "4 مرات"],
      "answer": "3 مرات"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "من من التلاميذ قطع اذن عبد رئيس الكهنة",
      "choices": ["فيلبس", "بطرس", "يوحنا", "يهوذا"],
      "answer": "بطرس"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "اسم عبد رئيس الكهنة اللى اتقطعت ودنه",
      "choices": ["سمعان", "برثلماوس", "فليمون", "ملخس"],
      "answer": "ملخس"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "قال الرب يسوع للتلميذ الذى انكره انه سينكره",
      "choices": ["فى دار المحاكمة", "قبل ان يصيح الديك", "وهو على الصليب", "قبل ان يصلب"],
      "answer": "قبل ان يصيح الديك"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "اسم رئيس الكهنة اللى حاكم الرب يسوع",
      "choices": ["هيرودس", "حنان", "بيلاطس", "قيافا"],
      "answer": "قيافا"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "كم مرة انكر بطرس الرب يسوع",
      "choices": ["مرة واحدة", "مرتين", "3 مرات", "4 مرات"],
      "answer": "3 مرات"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "ماذا فعل يهوذا لما رأى ادانه الرب يسوع",
      "choices": ["اعترف بخطيته", "اشترى قبر لدفن الرب يسوع", "انتحر", "رجع ليعيش مع التلاميذ"],
      "answer": "انتحر"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "ماهو اسم اللص اللى اطلقه بيلاطس",
      "choices": ["بارثلماوس", "نثنائيل", "ناثان", "باراباس"],
      "answer": "باراباس"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "ماذا وضع العسكر فوق رأس يسوع",
      "choices": ["تاج", "مسامير", "صليب", "اكليل شوك"],
      "answer": "اكليل شوك"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "اسم الشخص الذى حمل الصليب عن يسوع",
      "choices": ["سمعان", "ملخس", "يوحنا", "لعازر"],
      "answer": "سمعان"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "اسم المكان الذى صلب فيه الرب يسوع",
      "choices": ["بستان جثسيمانى", "جبل الزيتون", "جلجثة", "الناصرة"],
      "answer": "جلجثة"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "ماذا اعطى الجنود ليسوع ليشرب",
      "choices": ["خلا", "ماء", "زيتا", "عصير عنب"],
      "answer": "خلا"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "من صلب مع الرب يسوع",
      "choices": ["2 من التلاميذ", "2 من اقاربه", "2 من الجنود", "2 من اللصوص"],
      "answer": "2 من اللصوص"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "عندما اسلم الرب يسوع الروح ماذا حدث على الارض",
      "choices": ["انشق حجاب الهيكل", "زلزال", "قام قديسين من الموت", "كل ماسبق"],
      "answer": "كل ماسبق"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "اسم الرجل اللى طلب جسد يسوع من بيلاطس",
      "choices": ["يوسف", "بطرس", "يعقوب", "يوحنا"],
      "answer": "يوسف"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "كيف تم قفل قبر يسوع بعد دفنه",
      "choices": ["بقفل كبير", "العديد من الحراس", "حجر كبير", "العديد من الحراس\n&حجر كبير"],
      "answer": "العديد من الحراس\n&حجر كبير"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "كم يوم ظل يسوع فى القبر",
      "choices": ["يومين ونص", "يوم واحد", "3 أيام", "يومين"],
      "answer": "3 أيام"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "متى قام الرب يسوع من الموت",
      "choices": ["مساءا", "ظهرا", "صباحا", "فجرا"],
      "answer": "فجرا"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "لمن قال الرب يسوع اليوم تكون معى فى الفردوس",
      "choices": ["بطرس", "سمعان", "اللص", "باراباس"],
      "answer": "اللص"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "من الذى دحرج الحجر من على القبر",
      "choices": ["الملاك", "الرب يسوع", "مريم المجدلية", "الحراس"],
      "answer": "الملاك"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "لكن الله بين ........ لنا لانه ونحن بعد خطاه مات المسيح لاجلنا",
      "choices": ["رحمته", "غفرانه", "محبته", "انتصاره"],
      "answer": "محبته"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "لنتمسك باقرار الرجاء راسخا لأن الذى ........ هو أمين",
      "choices": ["قال", "وعد", "كتب", "فعل"],
      "answer": "وعد"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "لان ابن الانسان لم ياتى......",
      "choices": ["ليُخْدَم بل ليَخْدِم", "ليصلب", "ليَخْدِم بل ليُخْدَم", "كملك"],
      "answer": "ليُخْدَم بل ليَخْدِم"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "كم لص صلب مع الرب يسوع",
      "choices": ["1", "2", "3", "4"],
      "answer": "2"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "مات الرب يسوع",
      "choices": ["على الصليب", "بمسدس", "شنقا", "رموه بحجارة"],
      "answer": "على الصليب"
    }
  ],
  "hard": [
    {
      "type": "mcq",
      "question": "ماهو اسم المدينة التى ذهب الرب يسوع ليقضى العيد بها",
      "choices": ["كفر ناحوم", "الناصرة", "أورشليم", "بيت عنيا"],
      "answer": "أورشليم"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "دخل الرب يسوع أورشليم راكبا على",
      "choices": ["جحش", "بطة", "جمل", "حصان"],
      "answer": "جحش"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "اسم القرية التى أخذ منها التلاميذ الجحش",
      "choices": ["بيت عنيا", "فاجى", "كورة الجدريين", "نايين"],
      "answer": "فاجى"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "كم عدد التلاميذ الذى ارسلهم الرب يسوع لاحضار الجحش",
      "choices": ["12 تلميذ", "تلميذ واحد", "2 من التلاميذ", "3 من التلاميذ"],
      "answer": "2 من التلاميذ"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "ماذا وضع التلاميذ على الجحش",
      "choices": ["زعف", "سرج", "ثياب", "حصيرة"],
      "answer": "ثياب"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "ماذا فرشت الجموع على الارض لاستقبال الرب يسوع",
      "choices": ["سجادة كبيرة", "اغصان الاشجار", "رمل", "ورد"],
      "answer": "اغصان الاشجار"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "هتف الجموع لاستقبال الرب يسوع",
      "choices": ["المجد لله فى الاعالى", "اوصنا لابن داود", "على الارض السلام", "اهتفى للرب ياكل الارض"],
      "answer": "اوصنا لابن داود"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "من طلب من الرب يسوع ان يسكت تلاميذه عن الهتاف",
      "choices": ["الرومان", "الكتبة", "الفريسيين", "الجموع"],
      "answer": "الفريسيين"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "عندما ذهب يسوع الى الهيكل ماذا كان يفعل الناس",
      "choices": ["يبيعون ويشترون", "يصلون", "يرنمون", "يقدمون الذبائح"],
      "answer": "يبيعون ويشترون"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "ماذا استخدم الرب يسوع ليخرج البائعين من الهيكل",
      "choices": ["عصايه", "لم يستخدم شئ", "يده", "سياط"],
      "answer": "سياط"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "لماذا لم يتم القبض على يسوع فى العيد",
      "choices": ["لان الجنود اجازة", "حتى يحتفل بالعيد مع التلاميذ", "حتى لايعترض الشعب", "خوفا من التلاميذ"],
      "answer": "حتى لايعترض الشعب"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "من هو التلميذ الذى ذهب للكهنة ليخبرهم عن مكان يسوع",
      "choices": ["يهوذا", "يعقوب", "بطرس", "يوحنا"],
      "answer": "يهوذا"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "ماهو الثمن الذى قبضه يهوذا من الكهنة",
      "choices": ["عشرين من الفضة", "عشرين من الذهب", "ثلاثين من الفضة", "ثلاثين من الذهب"],
      "answer": "ثلاثين من الفضة"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "لماذا اسلم يهوذا الرب يسوع",
      "choices": ["طمعا فى المال", "لانه كان يعتقد ان يسوع حيخلص نفسه", "خوفا من الكهنة", "طمعا فى مكانته كمعلم"],
      "answer": "لانه كان يعتقد ان يسوع حيخلص نفسه"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "اسم العيد اللى احتفل بيه الرب يسوع مع التلاميذ",
      "choices": ["عيد الميلاد", "عيد الأم", "عيد القيامة", "عيد الفصح"],
      "answer": "عيد الفصح"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "المكان الذى احتفل فيه الرب يسوع بالعيد مع التلاميذ",
      "choices": ["الهيكل", "بستان", "علية", "حديقة"],
      "answer": "علية"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "ماذا كان يفعل اليهود عند دخولهم البيت",
      "choices": ["يصلوا", "يشربوا ماء", "يجلسوا لياكلوا", "يغسلوا ارجلهم"],
      "answer": "يغسلوا ارجلهم"
    },
        {
      "type": "mcq",
      "question": "قال الرب يسوع ان الذى يسلمه هو",
      "choices": ["الذى غسل ارجل التلاميذ", "التلميذ الذى كان يسوع يحبه", "الذى ينكره 3 مرات", "الذى ياكل معه*"],
      "answer": "الذى ياكل معه"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "قال الرب يسوع عن الخبز انه",
      "choices": ["بدون خميرة", "طازة", "جسده", "طعمه حلو"],
      "answer": "جسده"
    },

    {
      "type": "mcq",
      "question": "قال الرب يسوع عن الكأس انها",
      "choices": ["دمه", "عصير العنب", "كميته كبيرة", "يشفى الامراض"],
      "answer": "دمه"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "اسم المكان الذى ذهب اليه الرب يسوع بعد العشاء مع التلاميذ",
      "choices": ["الجلجثة", "قصر قيافا", "بستان جثسيمانى", "العلية"],
      "answer": "بستان جثسيمانى"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "ماذا كان يفعل التلاميذ عندما كان يسوع يصلى",
      "choices": ["يصلوا مع بعض", "يصلوا مع الرب يسوع", "ياكلوا الفصح", "نائمين"],
      "answer": "نائمين"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "كم مرة صلى الرب يسوع فى البستان",
      "choices": ["مرة واحدة", "مرتين", "3 مرات", "4 مرات"],
      "answer": "3 مرات"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "من من التلاميذ قطع اذن عبد رئيس الكهنة",
      "choices": ["فيلبس", "بطرس", "يوحنا", "يهوذا"],
      "answer": "بطرس"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "اسم عبد رئيس الكهنة اللى اتقطعت ودنه",
      "choices": ["سمعان", "برثلماوس", "فليمون", "ملخس"],
      "answer": "ملخس"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "قال الرب يسوع للتلميذ الذى انكره انه سينكره",
      "choices": ["فى دار المحاكمة", "قبل ان يصيح الديك", "وهو على الصليب", "قبل ان يصلب"],
      "answer": "قبل ان يصيح الديك"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "اسم رئيس الكهنة اللى حاكم الرب يسوع",
      "choices": ["هيرودس", "حانن", "بيلاطس", "قيافا"],
      "answer": "قيافا"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "كم مرة انكر بطرس الرب يسوع",
      "choices": ["مرة واحدة", "مرتين", "3 مرات", "4 مرات"],
      "answer": "3 مرات"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "ماذا فعل يهوذا لما رأى ادانه الرب يسوع",
      "choices": ["اعترف بخطيته", "اشترى قبر لدفن الرب يسوع", "انتحر", "رجع ليعيش مع التلاميذ"],
      "answer": "انتحر"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "ماهو اسم اللص اللى اطلقه بيلاطس",
      "choices": ["بارثلماوس", "نثنائيل", "ناثان", "باراباس"],
      "answer": "باراباس"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "ماذا وضع العسكر فوق رأس يسوع",
      "choices": ["تاج", "مسامير", "صليب", "اكليل شوك"],
      "answer": "اكليل شوك"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "اسم الشخص الذى حمل الصليب عن يسوع",
      "choices": ["سمعان", "ملخس", "يوحنا", "لعازر"],
      "answer": "سمعان"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "اسم المكان الذى صلب فيه الرب يسوع",
      "choices": ["بستان جثسيمانى", "جبل الزيتون", "جلجثة", "الناصرة"],
      "answer": "جلجثة"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "ماذا اعطى الجنود ليسوع ليشرب",
      "choices": ["خلا", "ماء", "زيتا", "عصير عنب"],
      "answer": "خلا"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "من صلب مع الرب يسوع",
      "choices": ["2 من التلاميذ", "2 من اقاربه", "2 من الجنود", "2 من اللصوص"],
      "answer": "2 من اللصوص"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "عندما اسلم الرب يسوع الروح ماذا حدث على الارض",
      "choices": ["انشق حجاب الهيكل", "زلزال", "قام قديسين من الموت", "كل ماسبق"],
      "answer": "كل ماسبق"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "اسم الرجل اللى طلب جسد يسوع من بيلاطس",
      "choices": ["يوسف", "بطرس", "يعقوب", "يوحنا"],
      "answer": "يوسف"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "كيف تم قفل قبر يسوع بعد دفنه",
      "choices": ["بقفل كبير", "العديد من الحراس", "حجر كبير", "العديد من الحراس\n&حجر كبير"],
      "answer": "العديد من الحراس\n&حجر كبير"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "كم يوم ظل يسوع فى القبر",
      "choices": ["يومين ونص", "يوم واحد", "3 أيام", "يومين"],
      "answer": "3 أيام"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "متى قام الرب يسوع من الموت",
      "choices": ["مساءا", "ظهرا", "صباحا", "فجرا"],
      "answer": "فجرا"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "لمن قال الرب يسوع اليوم تكون معى فى الفردوس",
      "choices": ["بطرس", "سمعان", "اللص", "باراباس"],
      "answer": "اللص"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "من الذى دحرج الحجر من على القبر",
      "choices": ["الملاك", "الرب يسوع", "مريم المجدلية", "الحراس"],
      "answer": "الملاك"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "لكن الله بين ........ لنا لانه ونحن بعد خطاه مات المسيح لاجلنا",
      "choices": ["رحمته", "غفرانه", "محبته", "انتصاره"],
      "answer": "محبته"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "لنتمسك باقرار الرجاء راسخا لأن الذى ........ هو أمين",
      "choices": ["قال", "وعد", "كتب", "فعل"],
      "answer": "وعد"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "لان ابن الانسان لم ياتى......",
      "choices": ["ليُخْدَم بل ليَخْدِم", "ليصلب", "ليَخْدِم بل ليُخْدَم", "كملك"],
      "answer": "ليُخْدَم بل ليَخْدِم"
    },
        {
      "type": "mcq",
      "question": "كم لص صلب مع الرب يسوع",
      "choices": ["1", "2", "3", "4"],
      "answer": "2"
    },
    {
      "type": "mcq",
      "question": "مات الرب يسوع",
      "choices": ["على الصليب", "بمسدس", "شنقا", "رموه بحجارة"],
      "answer": "على الصليب"
    }
  ]
}
